國泰航空：公司大量人手過剩

國泰航空指出，公司有大量人手過剩。

國泰行政總裁鄧健榮接受本地媒體訪問時指出，去年夏季開始航空旅遊需求大減，以往公司每日客運量逾10萬人次，目前每日只有約1500人次，公司面臨大量人手過剩問題。

不過，他沒有評論第四季向董事局遞交的重組建議，是否包括裁員方案。

執撚柒左佢啦

唉屌 即係炒定唔炒呀 煩撚死

帝國航空重組方案

開放機倉同空姐做PTGF服務

睇多陣政府仲有冇保就業先

截止2020年6月30日，國泰集團在全球合共僱用超過33,000 人，當中約27,600人為香港員工。國泰航空及國泰港龍航空在香港僱用約21,000人，而獨立運作之廉航香港快運航空則僱用約1100人。

100000 變 1500

咁全球33000人炒剩495人就收支平衡

講左幾個月 次次都係post同一個新聞咁
最後都係一樣內容 煩撚死

以前10萬人次，即係一日飛二三百次？

1,2年後 d 人走哂 你全新手仲仆街
當啲老細唔當人力係資源 間公司就一定會執

推餐車咁有經驗把鳩

真係好on9 一係炒就俾確實消息話炒俾員工ready
次次都個幾督屁 喺度玩嚇人 話炒又唔confirm咁
想點撚樣

國泰咁多航班以前一日二三百次好奇咩？

半澤：冇得救

其實宜家係炒人又死 唔炒人又死

炒人遲啲死，唔炒人即死

當到復原個時，班CEO可能都被辭職, 到時關我咩事

500億港元債權放棄方案

遇起事上黎
（唔好話空難）
有medical 事發生
你信香港航空Vienbb
定因航班空嬸？

依家佢唔炒人 就真係好快執

開源轉行推啲飛雞出黎賣

兩邊都唔信
做乜鳩會信個侍應會救到人

半澤:個個都唔打招呼, 死得, 全面接受政府方案

炒晒班藍絲飛雞

政府埋單方案 就真

全世界計一個鐘都可能幾十班啦

希望員工自行resign

有咩可能會唔炒？

講出黎唔覺好笑果下好野

呢d時勢淨係識搵人手黎開刀 無晒形象既垃圾公司
入息中位數咁高都係d公司上下層收入差好遠形成
肯炒咁d unun腳老屎忽根本唔使睇你有幾人手過剩

咁就確實啲話炒 炒幾多啦
係到撚黎撚去

應該唔會炒，因為唔想比遣散費。到時搞到好似亞視咁就搞笑啦！

飛雞去做ptgf

真係咩可能性都有
佢一日唔出確實消息 都係到撚人
睇到呢啲新聞真係好鬼煩

不斷想搵政府補水

ptgf呢行出現大量飛雞爭食，價格有機會下調，為用家帶來福音

由其班管理層
廢到

炒1個養10個
咁易計都唔識

要人時就cut福利
唔要人時就人手過剩

以後變晒經濟倉 都無商務倉

炒新人咪得

你估train飛雞好難咩
而家連機師都有surplus呀

其實train 機師都唔難

其實真係飛機上面
有經驗handle到情況嘅人真係會係你睇唔起嘅侍應
利申 搭飛機試過有人係飛機有事 都係得啲crew幫到手

上面講到空姐好撚專業咁

機師都話要飛行經驗，空姐平時返工有咩經驗
推車仔做下安全示範最多一頭半個月都上手啦，講乜尻遇到空難又剩
講撚到現職個啲遇過空難咁

冇經驗嗰啲真係可以撞埋你到
你可坐多d 廉航 我坐左幾次就坐番CX ANA JAL 果d
同埋有時有啲西客 d 新仔真係唔識應付
利申：一年坐十次飛機以上 不過未坐過頭等

醫生

半澤都難救

好撚煩 呢啲垃圾新聞拉撚左佢啦
不過不過不過 不過你老母

笑左，第一時間緊係問有冇醫護係機上，唔通靠空嬸救？

不過今年暫時坐得2次

基本上 遇到空難都99%死得架啦

連登數學家

係佢地成班空姐圍威喂姐

佢地係到返工緊係佢地幫手啦，唔通普通市民衝出黎咩
重點係所謂既幫手有幾專業？做下cpr你求尻其去紅十字執都識啦

真係可以寫入教科書記載，正宗上級炒期油對沖蝕錢，下屬員工無辜去受

咪係
上兩堂急救 （當班人上堂無訓教）
當咗自己係醫生？

國泰今年燃油對沖算少

撞落你到個啲係弱智咋，酒樓推點心啲啊姐都唔會啦

用mpf對沖應該唔洗嘔好多

一定好好賺

其實國泰頂左咁耐先炒人已經好神奇, 你睇全球真係最大既航空公司半年前都已經炒左好多人, 前線空姐機師咩都有, 有啲仲要叫晒救命要政府救

係連登除左做地盤三行係高尚職業之外
其他所有行業包括保險地產甚至機師律師都係垃圾
醫生都係掹車邊唔洗比人屌

因為成班都係失敗者

可能條女係空姐，要維護返佢眼中高尚既空姐地位
唔係冇理由講出黎自己唔笑

每日有千幾對次既柳屌黑絲腳係空中周圍行

炒鳩哂佢囉

今年嘅事

有乜所謂
香港人比錢

逼走黃嘅
藍絲走狗烹

空姐只是賺底薪嗎

唔止國泰啦 全世界都係咁

正常員之後都應該會搵定工掛

百幾隻機 飛台灣一架機一日來回2-3次都得

1年課本知識,1年實務知識,1,500小時飛行時數,咁易有?

點揾 請左又唔知點

想人尊重您既工作 先學識尊重自己把口

舊既又貴又無乜作為唔炒 炒junior
將cx ka uo合併做管理應該慳唔少

重組做香港督灰公司

督航

炒佢自己先得唔得

連燈師社會全部都精英黎架嘛

我諗機師會炒但幅度細過FA
宜家睇落出年年頭都飛唔返，炒曬啲年紀大人工高果啲
年中之後要人就請fg

香港機場係好繁忙㗎，以前全盛時期嘅香港航空都每日一百班左右，咁你計吓規模係港航好幾倍嘅國泰航空每日幾多班啦

依家都係靠補貼. 日日燒錢.

學海洋公園咁開機倉做yoga囉

都未必 國泰空姐出名樣衰

而家唔炒舊人換新人等幾時

另一間仲神奇 後面條水喉可想而知有幾勁

戇撚尻，一街都係first aid牌，唔撚通你班推點心車既識做手術咩，遇起事上黎大吉利事有空難唔撚通你可以跳出駕機接住佢落地呀？你老母你超人咩，你遞餐咖咋

飛雞肯減價未

執左佢啦

飛雞:我地係專業人士
咁都炒我地

好多呀嬸，幫你驅風

唔使煩炒幾多%了
全部變亞視員工

之前政府科咗水去咗邊

無限期無薪假方案+嚴禁兼職
一係你自己辭職

兒登仔眼中既國泰係咪只係得機師同空姐

嚴禁兼職又的確過份左。

學恒大啦
恐嚇政府會影響上游下游幾十萬人
too big to fail

垃圾管理

養埋咁多冗員

而家冇得飛都有底薪？

幫太古答你
法例有冇寫唔比咁做? 合約有冇寫唔比咁做?

國泰員工可以公民抗命。睇下告得几多個。

有咩好笑
空中服務員咪空中服務員
2/5既工作都係侍應式工作
講事實點解要笑
你就真係值得比人笑喇
空中服務員

無可能唔炒啦 佢唔拎保就業就即係炒硬
可能未計好/整好個list姐

想要機師

閱讀障礙就唔好學人上連登喇

連登仔應該寧願死都唔會比空姐救

放哂出市場
會搞到私鐘大量人手過剩

肯定又炒IT 狗

講真係架機上咩可以有啲咩大意外
細嘅最多咪熱水淥到手係人都知要點做
大嘅心臟病發中風你又理唔到
講真空姐可以用一份職業黎睇但唔好用專業黎睇

半澤入到去見到d人才咁既質素
應該會唔撚撈

半澤：首先由裁減膠層開始

政府又入股囉

轉型做國泰酒店主力銷售room service

真係有

炒硬啦 都唔攞第二期

contact地面medical assistance都係空姐做

炒硬就講炒硬啦 次次都不過 又話未firmed
啲員好似狗咁被撚 揾工又唔係唔揾又唔係咁

叫空姐賣即除絲襪啦

而家搵定差唔多啦 下月好大機會宣佈

請一堆人推輪椅 抵死啦

FT啦仲PT

另一間未有武肺已經就死咁
唔知點解而家仲未執

之前ig彈過個空姐空少meme page出黎

d空姐空少係咁圍爐說服自己依行有幾專業

尷尬到一個點

畫出腸喇喎

佢都講得好出面啦 絲唔係仲有期望呀嘛

無記錯之前仲開緊post請人

咁佢炒都唔係炒晒成間公司嘅人
鬼知自己有冇份

咁佢就算講出口 都唔會預告炒邊個架喎
有咩分別

可以講部門 大約數量

我要空姐

搵定無壞

講到空難 冚機鏟情況下真係醫生都未必救到人啦
但係都唔好概括咁覺得空中服務員係真係serve 餐咁簡單
有啲工作或者duty係真係你未必接觸到嘅

就快了

半澤君你在哪

換血就換血啦
依家個市咁有邊間airliner 唔人手過剩
炒晒啲鬼佬
請啲退役老解揸飛機

前線個個黑口黑面 無黎禮貌

R 政府津貼

執柒佢啦屌你老母，國泰d空姐真係柒撚到嘔

last in first out 最後咪搞到入面青黃不接

training 做得好咪得囉

好老實 , 啲空姐空少 請後生仲有活力啦
本身依個行業就係淘汰有經驗高人工嗰班

用香港人錢請番香港人番工

講到淨係你間航空公司好撚慘咁

全球航空公司都面對緊同樣問題啦

汁左佢啦

炒曬d飛雞啦 想睇d飛雞做雞 成班狗眼看人低 搵黑警做結婚對象

即刻轉做餐廳搵啲空姐服侍啦屌

抵撚死

頭等炮房
送埋飛鴨

正如醫院只係得醫生護士

轉餐廳

半澤：呢啲係香港精神，仲有得救

不過炒左佢地咪更多人嫁警犬
成個2020有幾多人可以冇能力又搵得多

咁耐都唔見

er... 唔係話睇低空姐
但你加幾隻英文字唔代表件事專業左
的士狗有事都識call台/打999啦

一樣唔少良家婦女
不過一早俾人mark哂／低調唔會俾你識到

另一間據聞依家運貨
好搵過以前運人

哇屌

真係一條柒頭都唔夠膽覆你

啲高層的確係無撚用

我有個提議，國泰開按摩服務
做埋雞頭

兩邊都唔信
但機師來講信因航
班飛雞其實可以慳返

支持國泰執撚左佢

直接炒晒30歲以上咪得囉 下年又一車車爭住入

成班得2條仔

喂巴打唔好講到咁盡好喎！

無撚用，如果你唔係世界仔返工只會比班8婆杯
要諗方法譚班8婆好煩
同埋好多都唔靚，靚個d通常搵有錢仔做男朋友

傻豬黎嘅，你驚炒咗請唔番？
空姐有咩技能當經濟好返左陣再請返，佢哋實狗衡

唔係想講係專業
想講唔係求其搵個first aider就搞掂姐

國企要入股

呢幾個都係簡單英文字
唔明點解你會理解左我係想講好專業

expectation mamagement
打個好底 等你工會冇尻用

空爆佢

笑撚死 咁我行街都行得幾專業下

留得係度既會係咩人呢

你班飛雞有料做醫生會去做雞咩

係連登眼中只有飛雞

eg 幫機師含撚?

因航執柒佢啦屌 疫情完左都唔會搭

咁你講啲行業又真係幾廢喎

重有炒極都有嘅IT部

次次講國泰淨係識係咁話飛雞
阻住晒討論

講你就講啦

炒鳩哂佢哋囉

唔識自己上網search㗎？

兒登仔d 質素你expect d 咩

wiki 都大把啦
不過兒登仔只會睇到派餐果一項

我見到重有執機艙

整的飛雞套餐咪換用生意囉

炒完過一排減福利低價請返

仲有侍應

10月9號炒

快啲炒啦咁多嗲

国泰！ 已經不是我們的航空公司！

嚟緊可能會炒人

可預見之後幾個月PTGF既供應會大幅上升

執柒左佢啦

比Vienbb掂我會唔捨得死

其實就算疫情開始減退可以開返航線
都唔會一次過開返晒所以航線啦
實係從冇咁嚴重嘅國家一步一步咁開
到時用部分有經驗嘅飛雞頂住先
再開始train 過新人都仲有時間
所以點計都係炒晒大部份舊人有著數
經濟差的話仲可以俾少d 錢少d 福利請返一班新人

都係個句，你返緊工緊係你contact，你都唔會比個乘客做埋你個份
但你講到你先識contact就......

我估得1%人揀MPF
97前行退休金
97後行公積金，國泰比晒

執撚左佢啦屌

做生意包賺架咩臭閪

你老母好意思拎納稅人啲錢

好景個陣有無俾錢我洗呀

忍唔到

有堅料？

放晒風話炒
比晒心理準備大家
睇下真係炒3份1， 3成，定3千姐

ppppp

半澤直樹單 case

遇上空難係99%死得
但係每長櫈都會有救生衣
係咪可以唔要？

咁你想表達咩呢

上個comment咪講左 盲？

咁你講晒 你職責緊係你做
雖然你做晒 但你都係無撚用

我話你呢句呀 服務員
‘contact地面medical assistance都係空姐做’

呢幕好笑

搵工啦 你就黎contact地面medical assistance都冇得做

鬼唔撚知
自己睇清楚 我上面已經講左

當初機師講句香港人加油就比你地炒撚左
而家我就坐定定睇你地執笠

又盲又無腦

呀姐唔好嬲

球機頭幾百萬人工一年，咁既時勢半價出面請到一樣質素 ，唔炒就對唔住班股東

無咩好嬲 純粹覺得佢講d on9野講到懶係有道理咁

點夠你on9 講D冇意思既野

淨係炒鬼佬得唔得

你當香港人想去旅行既心係流架

大家收份人工做野姐

你唔好理，總知contact地面medical assistance唔係你地一般乘客做

究竟連登仔有幾憎d空姐
係溝唔到定當初自己考唔到

自己睇錯野仲要嬲返轉頭
兒登仔真係兒登仔

咁緊急.
邊有可能著得到

佢輯相係幾正的

一間本身有生意變無生意
一間本身無生意繼續無生意

算啦..... 好難喺連登有任何正常嘅討論空間.

政府比左幾百億喎 幫佢頂左陣

因為班管理層廢做唔到決定，一開始仲要博個病毒夏天就無事

歐洲/美國政府都係億億聲咁比啲航空公司, 但佢地都照炒人, 同埋你諗下如果國泰收皮, 上至機場做管理層, 下至做入面鋪頭既sales, 餐廳員工, 地勤既工人/保安都要一齊收皮失業, 影響唔係咁簡單, 但兒登一見人收皮就最另幸災樂禍拍手掌

唔好炒咁多好恐慌架
炒40%
20%出半糧 放無薪假
10%提早退休肥雞餐
5%高層照出bonus
咁無良 反映未來一定好多利潤

股價會升返

可以全心全意罷工了

哦
有疫苗就會開返架啦
好快無事

同埋最後政府會出手救
所以唔駛驚

食幾多著幾多天注定既

上年又搞和你飛，又冇85三罷，大撚把人又買物資返黎又驚俾海狗逗
又唔少黃ge俾人篤灰炒左，發夢俾人拉左告埋又有，然後過一排又飛雞飛鴨，夠膽講大撚把一定冷氣軍師黎，現實中望兩野都驚d傻閪黎

貢獻失業率

我知有人喺美國幫手買物資返嚟俾海關逗，然後通知咗因航，炒咗

先唔講政治黃藍
國泰係全球航空業畀算係撐得最耐
就算係政府入股前都挨咗一排
好多其他大公司維珍澳洲一早頂唔緊

ON9 咩工先? 正常請到就梗係走
airline有撚排recover
你唔係覺得半年後可以全部人飛得返以前既100%呀嘛

間間都係咁博架啦 港航express都係
唔通真係坐係到咩都唔做咩 cash flow點頂呀
唔得先再退，又唔係食咗您張機票錢

炒班back office啦

而家咪講緊佢成半年咩都唔做，d機一早要泊沙漠啦

醒返個空姐黎做我老婆仲好。
起碼我養得起佢。

你第一個過剩

想射落去佢粒裂開嘅lin頭到

有遠見都唔會叫因航

東方:

半澤：睇唔到未來

啱啊 冇咁多機冇咁多客 但係將d錢洗哂去班空少空姐身上

最開心係東方，連登，被清算既職員 排名不分先後

屌你老母今日cancel曬啲機，快撚啲執

阿Jer

大公司本身就會有好多不必要工作崗位同無生產力員工...同埋本身2個人做到晒既野就會有4個人係度....
利申: 我公司都係咁

因航: 呢d叫業務重組, 唔係叫炒

咁撚樣衰都做到空少，呢行請人已經無要求

唔出糧都唔好炒人。
因為班飛雞要靠空姐做光環先引到客
做雞搵得仲多，係要空姐光環同制服姐

我相信佢地會驚過我 係度大叫 應該係我叫返佢地冷靜

炒下期油咪得囉

點解你覺得會唔炒?

你講到好似D人炒左請唔返咁
你方死呢班人出到去搵到工咩

咁佢一定有小小機會唔炒架
你點樣100%肯定？

大鄧點會唔辣手炒人

炒晒d 高層睇睇

你咪繼續ff囉 我就建議你搵定工先

有揾 但想佢快啲confirm唔好撚我

間航空公司得空姐架？

可以舊式酒樓推點心車

貨運唔計？

你間野保就業都唔申請你就知定啦, 小姐
再唔搵工真係做雞都唔掂啦
有排都唔會完
已經開始多女去D飛機場度開工

之前篤灰篤得咁過癮？

死有餘辜啊

外面d公司炒人炒左十世啦
國泰等咩？日日燒銀紙無了期出糧？

一年坐10次你不如收番埋啦
我兩個月坐10次都未講野

大部分連登仔係學生未炒到埋身仲笑鳩人

你估玩FS咩

正常喎
架機喺地下賺唔到錢
國泰有成150架機
冇300航班一日講唔過去

炒你就炒啦

唔係咁多航班，養3千個機師，1萬個cabin crew做乜

啲高層減減薪先啦

根本公司好多人都想佢要炒就嗱嗱聲講，依家咁樣拖對大家都唔好。有人想等佢炒攞埋最後嗰少少錢，有人想佢嗱嗱聲講可以計畫之後點

有港府兜底驚乜吖

有錢你估請唔到人咩
講到無左佢地 地球唔識轉咁

支持大炒6000 -7000千

依家估計 去到下年年中都未復蘇

過幾個月應該大量飛g 出黎搵食

你地比錢
有閪所謂

呢加又好似話 跟immigration policy 唔可以炒local然後留底班要working visa既鬼 點都要搞左班working visa既先 但contract又LIFO

搵老手回巢有幾難，搶住番去做
出面咁嘅技能邊搵到咁嘅價同福利
特別cruise ship 同gamble 都收曬皮

信自己，floor fire marshal 同first aider

飛雞太平賣

佢要伸手問政府拿錢點會炒吖 諗下好簡單道理

諗起某日本劇 有個叫 帝國重工 個名形撚到!!!!!

依d時間如果係動畫
就會開始偶像活動
挽救公司倒閉危機

公平d淨係炒隊長

炒咗啲高層+老屎忽

條橋俾星星用左喇

唔明點解唔炒人

冇隊長點飛 係炒都炒 SO 先 最冇用

SQ炒晒d non Singaporean

（新加坡28日訊）新加坡航空公司本月14日裁退50多名機師，據了解，他們都是就業准證持有者，一名馬來西亞籍機師遭裁退後準備回鄉，他坦言後悔沒有試著申請新加坡公民或永久居民身份，或可因此延遲被裁。

《今日報》報導，這名不願透露姓名的40馀歲馬來西亞籍飛機師，已經在新航工作了20多年，他被裁退後，準備3週後返回馬來西亞，以減少開支。

他說，駕駛飛機飛行是他的強項，這也是他唯一做過的工作。尤其是在他這個年紀，其他領域缺乏經驗的情況下，踏入未知領域是相當可怕的。

他坦言，後悔當初沒有嘗試申請新加坡公民身份或永久居留權。

“我們是第一批被裁的，也許是因為我們不是新加坡人，也不是永久居民。如果（有了公民身份）也許我被裁這件事會來得晚一些……但這完全是我的錯。”

Write off 7成

酒樓推車仔要人

美元

由半澤幫飛雞轉行做ptgf搵職位

First in 果班鬼到今時今日應該有身分證吧？

炒鬼先慳到錢 最想睇班仲覺得asian can’t fly 既鬼比人炒

大把啦，7年之嘛，如果依家俾個數，lifo要8-9年以上年資先安全

條數咁計的話應該7年為界就可以同時滿足FILO同immigration policy

一開始同你報過大d的人數(8-9年)，然後再同工會傾下炒少d人，最後deal 7年內入職的人數

貴公司HR真係好勁

無用，7年以下好多香港人，嗰1200人應該起碼有40%係陀地嚟

No offense,Ching 你真係有d 低智